Awwinorme koggokonna kohtus sel 18mal Nowembril 1853 kohtomehhed olliwad jures
astus moisa mölder ludfwi mora ja kaebas et pärniko kortsimes mart Unt on tedda minnewal eespawäl ulga rahwa ees mitto korda rangaste wasto pead lönud et temma on mahha kukkunud ja pea weel praegogi aiged teeb ja peale sedda kõikide kuuldes wägga roppost sõimanud ja laimanud.
Siis sai kortsi mees mart unt ette kutsotud ja tem wastas selle kaebusse peale et molder on tedda jonust peast paljo rahwa ees essite kowwaste wasto korwo lönud siis on temma moldrid pahha melega jälle mõnni kõrd taggasi kähwanud ja monne alwa sannaga awwitanud. Selle peale saiwad tunnis mehhed ette kutsutud ja manitse töt wasto wlle selle taplusse asja anda.
Essimine tunnismes möldri sullane Jurri Paas räkis et Mölder on kõrdsimeest mardi essite sõbbralikko ja tassalikko wisil korwa peale lönud ja need sannad üttelnud oi wanna Unt miks sa ni kassina minno hobbose eest pakkud sel peale agga on unt möldrid wägga rängaste korwo wasto lönud et mölder on mahha kukkunud ja tedda roppo wisil sõimanud ja laimanud 
astus teine tunnismees Juhhan Tomik ette ja kinnistas se tunnistus mis Jürri paas on ülles annud wägga õige ja tõssi on. Astus kolmas tunnis taja Mart Tomik ette ja räkis et temma saisnud emal ja nähnud kui mölder kõrtsi meest essite Korwu peale lönud kas tassalikkult woi wihha parrast sedda tunnistust ei woi mina anda.
astus neljas tunnistaja kõrtsi tudruk et ja ütles minna seisin kõrtsi treppi peal ja näggin kui mölder kõrtsi meest kowwaste wasto korwo lõi mis peal siis kõrtsimes kõrda kolm wasto palgid taggasi lõi ja ütles selle peale se tunnistus mis möldri sullane Jürri paas on üllesse annud on keik walle sest temma on peale tapsust hobbosega kortsi jure tulnud.
Astus wies tunnismes wirro maalt muga moisa metsawaht ants mölder ette ja räkis et temma on kõrtsi samma jures seisnud kui mölder ja kõrtsi mees on wälja tulnud nahha kül olli et mollemad mehhed ollid hästi wina sanud hõbbose kaupa jutto räkimas. selle peal mack=kas mölder kõrtsimest kowwaste kõrwo möda mis peale kortsimes need sannad ütles oh korrate parralt miks sa mind ni kõwwaste leid ja mühkas tedda Möldrid peale selle kolm woi nelli kõrd et kui mölder kas winast wai lögist ühhe sani pale köllite langes. Kui nüüd sell  sinnatse tunnistusse läbbi mitte selget teadmist ei  olnud sada agga arwada olli et kortsimees möldrid kowwaest on lönud ja tedda mitto roppo sannaga kõigide kuuldes on sõimanud ja laimanud siis sai selle koggokonno pallitse kohto polest mart unt oma eddesi piddi kõrgi mele parrandamisse parrast trahwi kolmkümmend lögi mõistetud ja temmale logga antud need moistetud kolmkümmend löki et temma weel ihho trahwi ei olle sanud kue rublaga wälja lunastada selle moistusse kulutamisse peale maksis Mart unt walla laeka 6 Robla trahwi rahha mis tunnis koggokohto women Andres Tam XXX 
